劉頴匡獻計化解臨立會爭議

簡單歸納
臨立會2.0冇民意授權
但初選有民意基礎
如果民主派議員仲堅持留喺立法會
起碼現任議員要做初選勝利者嘅影武者 代表初選勝利者做嘢 因為初選勝利者先有民意授權 而佢自己冇
否則冇可能化解分歧

//《突破困局︰梁耀忠可以做王百羽的影武者？》

我一直認為臨立會爭議是個偽命題，無論留任與否，若無下一步計劃，都只會落得失敗下場。政權製造這個偽命題的目標，就是讓現任泛民議員與初選勝出的本土派分裂，徹底摧毀初選凝聚的政治能量。

要突破困局，整個民主光譜無論去留都必須要想出合作的可能，將政權分裂的伎倆，化為反擊的招數。昨晚我在Patreon平台分享了一段短片，講述了一些我對臨立會爭議的看法和建議。我希望激發更多有營養的討論，將分歧化為合作的可能，如果你有甚麼想法，可以突破現時困局，也歡迎提出！

👉希望你可以支持我持續推動本土抗爭︰

//

推

大家點睇

VL巴 推咗先算

講經咩
而家係泛民唔肯傾
自己閉門造車

代代議士

泛民堅持議會戰線 起碼咁先叫堅持議會戰線

如果泛民(特別係初選輸咗個班)唔理呢個建議個話
泛民就係千古罪人

總辭與留任以外第三條路： 初選勝者指示泛民投票，泛民薪津悉數交出

有人話臨時議會最大作用係
盡快幫助選到下屆議會
所有重大議案都唔應該通過
如果係咁
咁就緊加要重點講呢樣野

泛民想留唔緊要，但都真係要做d野吸引人支持佢，例如樓主話做影武者，例如話人工會捐一半出黎，希望泛民進步啦。

可考慮

完美版本

組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處共贏齊探討

留任同辭職之間有第三條路
依家留任同辭職就係共產黨set左2條死路分裂你哋黃絲
第三條路先係唯一出路

泛民肯放下身段先必須！

其實可行 不過泛民唔會聽本土派話

唉

泛民肯放下身段傾嘅話我尚算接受

總辭vs留任已經變咗香港政壇嘅Agenda
但第三條路更有意義
推上熱門等影武者方案變做香港政壇嘅Agenda

個人對總辭有保留
但維持現狀泛民留任係冇意義
所以影武者方案先有意義
但泛民(特別係輸個班)完全唔聽本土派話做影武者
咁不如總辭仲好

關於總唔總辭，其他大家係咪困咗自己喺二選題

依個真
根本個問題唔在於留任同拒絕招安
個問題係班契弟唔溝通 覺得自己無問題

Push

去留之爭唯一解方：請初選勝出者盡快召開會議決定去留對策

即係做代理人？係得嘅不過泛民會唔會又賴有骨氣話唔跟又係一個問題，但民調結果真係留嘅可以不妨一試

提意不錯
人工 6⃣️4⃣️

如何破解臨立會2.0嘅分化？

首先要泛民肯聽人講野

VL巴 g持
Pish

VL 好醒
根本係大鳩啲飯民
飯民擺明唔會比錢比權啦

push

Ok 推

叫佢地唔接受人大委任都唔肯，真係好難叫佢幫你打免費工喎

泛民：我地有民意支持使乜聽班素人鳩噏？

泛民要一埸大辯論

班泛民鬼會聽你講咩，會聽你講就唔會搞到咁啦

泛民唔肯走
VL大鳩完佢佢地仲留就要接受條件
如果泛民又留又唔接受條件=可以全世界圍剿佢

其實好多人都盡量提出左滿足最多人嘅方法，
但最大問題係民主派一個閉門會議就當有左結果
當民意係死嘅咁，冇眼睇

好明顯唔會啦
依家講到連民調都唔理 公眾意見都話下年先算

仲話唔要比抗爭派綁架
仲點會聽你哋呢啲未正式做過議員嘅人講

佢哋都冇諗住要人民授權

雖然巴打係出於好意
但實際上可行性仲低過 拒絕委任

我都覺得佢呢個方法叫做有見地
問題最難個關始終係現任泛民

班泛民彩你都on9

真心留定走都得失事但一邊，仲會搞到惡法連煲都未煲得起就過撚左

呢個兩邊力量整合嘅方案不為一個包容兩派嘅方法

但泛民依家仲未開心見誠放下身段真係幫佢唔到

好心出黎聽吓人講野

支持

有100k一個月 飯民有咩所謂

一定話60萬人既初選點可以比喻成700萬人既投票結果
民調只作參考

支持，初選既本土派先係得到民意既授權
泛民應該要放低身段同本土派合作

幾好，但依家傳統泛民又利字當頭，好難叫得郁佢哋

都唔係方法問題
係有啲垃圾自把自為

推推推，唔好停留係留定走

搵新出路係香港人創意

可以係一個方法，但重心都係要一個平台比大家討論再比人民揀。當然前提係泛民肯落黎傾

點會聽你講
就算聽又點畫條線 初票最高票數果D幾個就做？ （e.g. 西九胡志偉果D低票數有無得做？）
影武者都要泛民去開會兒得嫁

tui

有嘅
得3個人傾 仲要態度差

人工都係代拎

泛民不嬲都唔係運動主力， 冇需要為佢地諗咁多野， 留唔留關我乜事
最重要既係打國際線， 畫面靚， 令美國keep 住制裁香港

都話係拒絕欽點 唔係總辭

初選有勝選人名單，跟返就得，例如黃碧雲咪敗選囉。
逐區計，夠位就一人配一個位，唔夠分就所有同區勝選候選人成立小組，表決同分工，例如A候選人負責講政制，B候選人負責財政。

糾正樓主先
如果原則上呢其實叫做拒絕人大委任
如果策略上呢其實我都十分認同樓主
泛民喺立法會已經冇作用
同埋香港人已經唔相信呢個政府 呢個立法會
如果泛民仲叫自己做民主派嘅話
咁應該聽選民意見
如果唔係就唔好繼續打民主派個名號

實行影武者計劃，係議會都唔係大多數

不過我諗更重要既係，打破對家既如意算盤，話比佢地知初選勝出者係民意代表， 用呢個方法做代議士，對家用拖延選舉、DQ或者其他方法都阻撓唔到新生代既議會抗爭

尋日連登好似都有人講過類似
不過幾多方法都好，泛民唔理嘅講經咩屌到泛民死返出黎面對

飯狗多一年命

幾得意
問題都係泛民到

P

都算係破局既第三條路
起碼初選係有極大民意受權
又可以畀新人露下面
泛民又有一定位置

呢局棋畀老共set到死胡同
再唔搵方法就失哂民氣

呢個幫推
對外 可以show到俾國際睇我哋肯守住議會戰線
對內 叫做解決咗入去班議員無民意基礎呢個問題

可以討論

理想唔錯
不過你指望泛民就

d人最唔妥就係泛民冇抗爭意志，所以好多人聽到「淨係被DQ既4位接受委任落中共面」或「影武者計劃」，唔少人都覺得不完美可接受。

主留派泛民連公投都唔肯搞, 同抗爭派對話都拒絕, 影武者仲難搞過公投, 你話點睇

要推

泛民班老屎忽肯乖乖就範嘅
支持

胡志偉: 不能被抗爭派騎刧

推完再睇

呢個ok, 可以當係請助手

其實之前李慧玲好似都提意過差唔多嘅嘢
將777要DQ嘅聲音帶返議會
依家問題係泛民似乎唔想傾

贊成

其實算唔算射返個波俾泛民
如果仲拒絕就有圍剿泛民嘅大義

其實你睇今日佢地d聲氣，不抱厚望。
只係純粹試下做個中間派。
係時候改口叫佢地做「委任派議員」

都好啊！如果逼到佢地傾

王百羽會肯咩

到時泛民反口投錯票你咬佢食咩

同埋今日中共話推遲選舉一年就一年，民間完全無反應
只著眼臨立會/公投泛民
自己一票無啦啦無咗無條件投降
你地唔係以為下年會有得投票下話

可能性不大，泛民合作機會做影武者仲難

圍佢有乜9野用
要圍佢個班一直都屌緊
唔屌個班支持留守

一講到錢
硬係覺得一定行唔通

咁到時再處置都未遲，佢地明確地應承得我會信既
佢地最叻就係空泛含糊其辭hea住帶過

如果有共識 團結就得
不要比支共離間到
泛民 合作些

不分化不割席

泛民咁堅持入局可能收到風永續都唔定
班友仲串串貢話下年vote them out

我覺得大家都默許話延一年就一年
永續真係有可能，反正無人緊張自己張票

唔係唔得
但老泛民係唔係肯全體願意跟足初選的民意去做議會抗爭呢？
票王慢必醫生機師許勇鄺神應該會跟足
志偉教協就可能跟一半
但big雲白頭就跟到2成都偷笑

如果泛民全體個個都跟足初選民意做議會抗爭，我覺得劉穎匡的方法可行。
跟足係指抗爭力度真係90%以上喎，唔係嗌兩句口號就算數

Support

有時覺得D泛民新生代 乳鴿個D會點諗
想改革都做唔到
有成班老屎忽係到玩嘢又自私
班乳鴿有可能接受
但老屎忽一定話不了

好似幾make sense

方法係幾好

但泛民都無乜膽色同決心．．．
其實以佢地既能力留任可能更適合佢地，
強迫佢地選擇「唔留任」方案可能仲有反效果（能力不足）

係閂門自己傾果下樣衰Ｄ

呢個我buy，最好加埋388個區議員，投票比重各50%

唔奇，可能中聯辦同佢地講晒，甚至可能初選前已知添
不過都係咁啦，我其實同議會線冇乜期待，甚至冇感，係見到佢地同佢地d fans 既嘴臉，頂唔順。

只係希望初選新人可以確立到自己既 mandate ，唔好變左萬年國代玩晒
如果唔肯影武者，初選新人要另尋出路，起碼組成本土議政織組，每次過法例都要表態，甚至去英國玩落去。

如果泛民肯，就唔係我地所認識嘅泛民啦

合理

鄺囝：保住層新樓最實際，理撚得你梁凌杰定周梓樂顯靈

Sad but true

幾好

佢地成日幻想，佢哋喺議會有能力對抗。

但人地已經唔會跟任何議事規則，要過所有野只需幾日，跟本阻唔到，佢到今時今日仲點會怕破壞議事規則呀大佬!

共產黨想泛民留在立法會，目的係幫港共向香港人同國際解話，俾佢大大聲講立法會係包括左兩邊聲音，依個係共產黨想佢哋留任的目的。

見到big雲嘴臉已經作嘔

泛民直情想國安拉撚哂初選贏佢地班人啦，咩影武者

問題在於佢地係呢一刻係既得利益者
仲有一班之後出唔到黎選
你再考慮埋仲有班會繼續盲投佢地既人
就會知 佢地跟本無野輸
調返轉頭屌鳩你班講獨派都仲得

有時你咁講冇補於事，人就係要生活，大家都要供樓、交電話費，唔駛講到聖人咁既，只不過係咪你交電話費就出賣個授權呢？往績差到咁，又做唔到野。

支持，應該由初選勝出者組成影子議會，延任者為決議執行人。

鄺仔受得起

係蝗big雲呢D白婆

唔需要討論錢，無意思的。
難道邊個捐得錢多就有得做?

我真係唔撚想講咁多選舉，香港選舉一d都唔好玩，假既

大家都係爭錢，唔駛講到咁清高，錢好重要，但唔可以因私利賣左公益，可以接受委任，都起碼要顯示抗爭意志同策略，佢地就一味hea 9你，咁可以點？

拉拉下碧雲、肥仔堅同我要見指揮官都隨時變第一名

唔係話錢大晒，係錢都重要咁遮，泛民就係唔夠誠實，講明為錢我未必有咁慶。

幾好，但實行到嘅機會好低...

和平時代做議員為份糧我唔怪你
依家打仗打到七彩需要一個有意志嘅人做議員
你話帶領又好 象徵又好 乜都好
更何況你份糧只係市民出俾你抗爭
唔抗爭又有乜資格收錢

咪係囉，真係講實效，做到野咪收錢囉
但班泛民fans個議員求其講兩句，然後畀人抬走就收貨

721831101111

袋袋議事

鳩Up 也！

推！

泛民根本唔應該將個問題糾結喺一年委任上, 應該係反對延期一年,
恢復九月立法會選舉. 就算有疫情, 最多俾你拖到十月.

呢個要求, 係民主陣型既最大公約數, 亦係香港市民及國際社會所樂見.
根本唔需要討論是否接受委任.

討論一年委任問題, 根本就係錯晒. 要求恢復選舉先係正題

好過袋袋平安議士

重點係果十皮

所有你接受左做多一年，咁未爭取唔到立即選舉，因為個議會已經齊人，仲選咩?

相反，個議會唔見左咁多人，先有機會迫到佢要舉行選舉

老實講議會戰線完全無期望，唔明點解可以激烈討論咁耐
一方面又話去留對大局影響唔大，一方面又話要公投泛民

反而林奠話延一年個迴響都無咁大，如期舉行選舉又點會有臨立會

有時睇返美國打仗都堅持選舉，香港幾十確診延一年真係得啖笑

Can’t agree more

不, 你要求恢復選舉, 有理有據, 先有國際迴響. 佢唔會因為議員總辭而改變決定, 但如果民主派唔接受延期之餘反而要求恢復選舉, 一定有國際迴響, 到時外國先可以出聲.

你自己接受左延期, 外人有咩好出聲?

首先係要求九月如期選舉, 並聲稱自己任期屆滿後不接受委任, 咁先係明正言順. 唔係佢委任啱唔啱問題, 而係延期本身唔啱, 呢點一定要大大聲講, 唔可以俾佢矇混過關.

yeah...

A

其實真係有好多方法

泛民一定要聽民意
不過唔係想分化, 根本上舊泛民係要全換

胡志偉講得呢d野根本要辭主席去救黨
唔係真係連一兩席都冇

做proxy

總辭同留任我都唔反對
但我唔要政治表態,道德高地
我要既係實際影響
總辭下一步做咩?留任下一步做d咩?
呢點我諗班議員要解釋清楚,令香港人信服
但我最最最唔想就係一半辭一半唔辭
變相就係兩邊再分裂

有道理

我相信到時會有人走，有人留，但留嘅請你哋出返份聲明

1. 你哋再唔係代議仕

2. 四年任期已過，你哋係被委任嘅前議會

3. 你哋之後係議會投嘅所有票，做嘅所有行動，同四年前投你票嘅選民無關，所有決定及行動後果由自己負責

（大家諗到乜嘢可以加上去）
____________________________________________

當然，市民到時亦無權要求你捐任何薪酬出黎去支持任何組織（你捐係你自願，市民之後無權迫你做任何野）

呢個....好可能係團結返大部份人嘅方法...

W

E

點解唔將矛頭指向許智峯同鄺俊宇？

林鄭嚇傻了！組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處震驚14億人！

依家辣㷫黃絲嘅唔係接唔接受共匪委任咁簡單
係呢班所謂嘅民主黨自己閉門造車 唔聽民意
民主黨冇左民主咪變党囉

泛民聽下人地意見啦

販民點會理你 兄弟爬山 係要你跟佢

推齊心最重要

哦，泛委任派

泛民議員肯先得㗎

唔好講咁多
公投喇

呢啲先係思考，成日二元對立，被班戇鳩仔喺連登牽住鼻子走

點睇?
算鳩數啦人地過左海就神仙

推到應機

民主黨大台 佢自己說了算

其實呢 呢個唔係「總辭」 係拒絕委任 個議會係一個非法議會 唔好再用咩語言藝術去包裝 泛民參加得呢個「非法」議會 同人講要阻止啲惡法？外國人睇到都笑到臉黃啦

你咁想阻惡法 又要聽中共講參加非法議會 即係點？咪即係你去參加非法賭檔 人哋擺明出千 但你明知輸都要入去玩 要揭發個非法賭檔一樣

影武者，薪金點計

S

都啱，人民主權 大哂

應該要制裁所有加入非法議會既議員

販民肯先算喇

講到佢地本身唔係咁

我嘅睇法係成件事有兩個討論點
1) 立法會仲有無足夠嘅權力值得留守
2) 到底泛民應唔應該留守

之前有人講過
泛民要轉型，本土派追求世代交替
咁初選就係平衡泛民同本土嘅利益
對雙方都係好事
其實大家參加得初選都係買個希望
就當立法會依然有爭取嘅價值
咁唯一可以理直氣壯留低嘅就只有初選出線嘅人
如果唔係泛民圍內開會急於表態
輿論都唔會咁快升温
既然權力同民意都要兼顧
咁將佢地分散俾看守議會同影子議會都係一個可行做法

好快袁爸爸都會俾班泛民同PR批鬥

冇民意授權攬住份糧

禮貌上咁講
泛民唔會咁聽話做你影武者

佢地情願為政治壽命吊多一年炎水 搵多啲錢
做完一年就移民走人 佢話撚知你香港陸沉

幫推

白頭佬代坦克車

泛民跟本就想分裂，分咗下年大條道理唔跟初選結果照選，成班食屎狗政棍黎，幾十年野又做唔到
宜家連布都拉唔到，議佢老母個政咩，班保皇狗官個個鬧佢當唱歌，只要樣衰d番齊人就過，呢班泛民跟本作用跟本係零呃飯食

謝

真係屌佢老母。

民主黨你話留好有用，有咩用，做d咩，全部都無解釋，叫人點信你，點支持你，好自然個個都企哂對面啦大佬。好自然分裂啦。